#  ΔΙΑΔΙΚΤΥΑΚΗ ΠΛΑΤΦΟΡΜΑ KidsTime

##  ΕΓΓΡΑΦΟ ΑΝΑΛΥΣΗΣ ΑΠΑΙΤΗΣΕΩΝ

#### Σκοπός

Η διαδικτυακή πλατφόρμα KidsTime δίνει τη δυνατότητα σε γονείς να επιλέγουν δραστηριότητες για τα παιδιά τους, μέσα από έναν κατάλογο διαθέσιμων επιλογών, ο οποίος προκύπτει από την εισαγωγή δραστηριοτήτων από τους διοργανωτές/παρόχους. Αυτή η επιλογή γίνεται με βάση διάφορα κριτήρια, όπως η ηλικία, το είδος της δραστηριότητας, η εγγύτητα του χώρου διεξαγωγής της, το κόστος της, κ.ά. 

#### Βιωσιμότητα πλατφόρμας - Πολιτική εισιτηρίων και πόντων

Η επιλογή μιας δραστηριότητας από τους γονείς θα γίνεται μέσω της απόκτησης ηλεκτρονικών εισιτηρίων. Θα δίνεται η δυνατότητα στους γονείς, αφού πρώτα κάνουν εγγραφή κατά την πρώτη επίσκεψη τους στην πλατφόρμα, να προβαίνουν σε αγορά εισιτηρίων για τις δραστηριότητες που επιλέγουν για τα παιδιά τους. Η πληρωμή των εισιτηρίων θα γίνεται με τη χρήση ηλεκτρονικών πόντων, τα ονομαζόμενα στην πλατφόρμα “Smiles”. Κάθε εγγεγραμμένος γονέας θα διαθέτει ένα ηλεκτρονικό πορτοφόλι που θα φορτίζεται με πόντους. Η απόκτηση πόντων θα γίνεται μόνο με τη χρήση διαδικτυακής ή πιστωτικής κάρτας, με αντιστοιχία 1:1 σε νόμισμα ευρώ και οι πόντοι που θα αγοράζονται θα αποθηκεύονται στο πορτοφόλι του αντίστοιχου χρήστη.
 
Στην πλατφόρμα μας οι δραστηριότητες θα δημιουργούνται από τους διοργανωτές/παρόχους. Οι διοργανωτές θα είναι οπωσδήποτε εγγεγραμμένοι χρήστες οι οποίοι με την εγγραφή τους στο σύστημα (με διαφορετικά απαιτούμενα στην φόρμα εγγραφής από τους γονείς) κατά την πρώτη επίσκεψη θα έχουν υποχρέωση να πληρώσουν ένα αρχικό ποσό ως συνδρομή ούτως ώστε να αποφεύγονται πολλαπλές εγγραφές ή ακόμα και ενοχλητικούς - ανεπιθύμητους (spammers). Αφού η εγγραφή ολοκληρωθεί με επιτυχία, θα έχουν πρόσβαση στη δημιουργία δραστηριοτήτων (events) και σε όλες τις υπόλοιπες δυνατότητες που θα παρουσιαστούν πιο κάτω αναλυτικά.
 
Το σύστημα μας έχει την ανάγκη συντήρησης, ανάπτυξης και - όποτε χρειάζεται - αναβάθμισης. Τα έσοδα αυτής της πλατφόρμας θα δίνονται για την βιωσιμότητά της και θα προκύπτουν από δύο περιπτώσεις: Η πρώτη περίπτωση η οποία προαναφέρθηκε είναι η συνδρομή κατά την εγγραφή του διοργανωτή. Ο δεύτερος τρόπος είναι η απόκτηση του 5% από την πώληση του κάθε εισιτηρίου, ποσό το οποίο θα αφαιρείται από την αναγραφόμενη τιμή του εισιτηρίου χωρίς κάποια επιβάρυνση για τους γονείς. Αυτή η απαίτηση πρέπει να γίνεται αποδεκτή κατά την εγγραφή του παρόχου, αφού αυτός θα δέχεται την επιβάρυνση.

Το σύστημα θα παρέχει και ένα πρόγραμμα επιβράβευσης για τους γονείς. Πιο συγκεκριμένα, κάθε εγγεγραμμένος γονέας, μετά τη χρήση 100 πόντων “Smiles” για την αγορά εισιτηρίων, θα λαμβάνει ένα bonus πόντων δωρεάν (10 Smiles) το οποίο θα προστίθεται στο ηλεκτρονικό του πορτοφόλι.

#### Κατηγορίες χρηστών - Λειτουργικές απαιτήσεις

Όσον αφορά τις κατηγορίες χρηστών που υπάρχουν, είναι οι εξής:<br>
Ανώνυμος χρήστης<br>
Εγγεγραμμένος χρήστης – Γονέας<br>
Εγγεγραμμένος χρήστης - Πάροχος/Διοργανωτής<br>
Διαχειριστής Πλατφόρμας – Administrator<br>

 
##### Ανώνυμος χρήστης
Οποιοσδήποτε χρήστης επισκεφθεί την πλατφόρμα χωρίς να έχει συνδεθεί αντιμετωπίζεται ως ανώνυμος χρήστης. Αυτός ο χρήστης έχει τη δυνατότητα να κάνει εγγραφή χωρίς κάποια συγκεκριμένη πρόσκληση, να δει τις διαθέσιμες δραστηριότητες και ταυτόχρονα να κάνει αναζήτηση και ταξινόμηση με βάση κάποια χαρακτηριστικά των δραστηριοτήτων, όπως η κατηγορία και το κόστος. Μπορεί να κάνει συνδυασμούς επιλογής χαρακτηριστικών κατά την αναζήτηση, τόσο μεταξύ τους όσο και με τη σχετική απόσταση των δραστηριοτήτων από ένα προεπιλεγμένο σημείο από το χρήστη. Ακόμη έχει τη δυνατότητα αναζήτησης ελεύθερου κειμένου για την εύρεση δραστηριοτήτων που τον ενδιαφέρουν. Τα αποτελέσματα της αναζήτησής του θα εμφανίζονται, εκτός από τη συγκεντρωτική τους παρουσίαση, και ως σημεία σε ένα χάρτη. Ο ανώνυμος χρήστης όμως δεν μπορεί να αγοράσει οποιοδήποτε ηλεκτρονικό εισιτήριο. Επίσης, δεν έχει την δυνατότητα να δει περισσότερες «ευαίσθητες» πληροφορίες για την δραστηριότητα που τον ενδιαφέρει, πέραν των αναγραφόμενων στη συγκεντρωτική παρουσίαση των δραστηριοτήτων.
 

##### Εγγεγραμμένος χρήστης – Γονέας
Ο γονέας, σαν εγγεγραμμένος χρήστης, θα μπορεί να συνδεθεί με τα στοιχεία του στην πλατφόρμα (όνομα χρήστη, κωδικός πρόσβασης), να αλλάξει κάποια από τα στοιχεία του όπως και τον κωδικό πρόσβασης και να τροποποιήσει το «προφίλ» του, όμως δε θα δύναται να διαγράψει το λογαριασμό του. Μπορεί να προβεί στην αγορά πόντων (Smiles) οι οποίοι φορτώνονται στο ηλεκτρονικό του πορτοφόλι. Έχει ακόμη τη δυνατότητα αναζήτησης, φιλτραρίσματος, ταξινόμησης και προβολής των δραστηριοτήτων όπως ακριβώς και ο ανώνυμος χρήστης. Επιπλέον, ο γονέας μπορεί να επιλέξει κάποια δραστηριότητα ώστε να δει περισσότερες πληροφορίες γι’ αυτή. Στη συνέχεια, του δίνεται η δυνατότητα αγοράς εισιτήριου για τη δραστηριότητα που θα επιλέξει με τη χρήση των Smiles που έχει στο ηλεκτρονικό του πορτοφόλι. Το εισιτήριο θα του αποστέλλεται σε μορφή PDF με μήνυμα στο ηλεκτρονικό του ταχυδρομείο. Από τη στιγμή που το εισιτήριο αποσταλεί στο γονέα, δε θα μπορεί να ακυρώσει την αγορά του ούτε να ζητήσει την επιστροφή πόντων. Αντίστοιχα δε θα έχει τη δυνατότητα επιστροφής χρημάτων από την αγορά Smiles. Τέλος, θα δύναται να δει το ιστορικό των αγορών του.
 
 
##### Εγγεγραμμένος χρήστης - Πάροχος/Διοργανωτής
Ο διοργανωτής θα έχει την δυνατότητα σαν εγγεγραμμένος χρήστης να συνδεθεί με τα στοιχεία του στην πλατφόρμα (όνομα χρήστη, κωδικός πρόσβασης), να αλλάξει κάποια από τα στοιχεία του καθώς και τον κωδικό πρόσβασης και να τροποποιήσει το «προφίλ» του, όμως δεν θα δύναται να διαγράψει το λογαριασμό του. Όσον αφορά τις δραστηριότητες που διοργανώνει, η βασική λειτουργία που του δίνεται είναι η δημιουργία νέας δραστηριότητας με την συμπλήρωση των απαραίτητων στοιχείων όπως για παράδειγμα ημερομηνία, ώρα, τόπος διεξαγωγής, μια σύντομη περιγραφή, συνολικός αριθμός εισιτηρίων, κόστος εισιτηρίων σε ηλεκτρονικούς πόντους “Smiles” καθώς και ένας τρόπος επικοινωνίας. Ακόμη θα δύναται να προσθέτει φωτογραφίες για την εκάστοτε δραστηριότητα και η πλατφόρμα θα αναλαμβάνει την αυτόματη προσαρμογή του μεγέθους των φωτογραφιών καθώς και την εφαρμογή ορατού λεκτικού υδατογραφήματος (visible textual watermark) με το όνομα του παρόχου πάνω σε αυτές. Θα μπορεί να κάνει επισκόπηση της δραστηριότητας για να δει τις αγορές που έγιναν μέχρι στιγμής. Του δίνεται η δυνατότητα να βλέπει το ιστορικό με τις δικές του δραστηριότητες καθώς και μηνιαίες αναφορές στις οποίες θα παρουσιάζονται τα συνολικά εισιτήρια ανά δραστηριότητα με τα αντίστοιχα ποσά σε ευρώ. Δε θα έχει όμως τη δυνατότητα να αλλάξει τα χαρακτηριστικά μιας δραστηριότητας, ούτε θα μπορεί να ακυρώσει ή να διαγράψει μια δραστηριότητα που έχει δημιουργήσει.


##### Διαχειριστής Πλατφόρμας – Administrator
Ο διαχειριστής της πλατφόρμας θα μπορεί να διαχειριστεί όλους τους χρήστες ανεξαιρέτως ιδιότητας/ρόλου, να αναθέτει και να ανακαλεί τους ρόλους και τα δικαιώματα των χρηστών, να περιορίζει έναν χρήστη κλειδώνοντας τον (“user locked”) και να επαναφέρει τον κωδικό πρόσβασης κάποιου χρήστη. Επίσης, θα μπορεί να έχει πρόσβαση σε όλες τις δραστηριότητες χωρίς δικαίωμα τροποποίησής τους. Θα έχει την δυνατότητα μαζικής εισαγωγής/εξαγωγής δεδομένων ενώ θα έχει και τη δυνατότητα να βλέπει μια συνολική αναφορά για τα έσοδα της πλατφόρμας ανά μήνα. 
 
#### Εμβέλεια συστήματος - Περιορισμοί - Παραδοχές

Η πλατφόρμα πρόκειται να καλύπτει μόνο δραστηριότητες που λαμβάνουν χώρα σε περιοχές εντός Αττικής, κάτι που αποτελεί και την εμβέλεια του συστήματός μας. Ακόμη, η γλώσσα που θα υποστηρίζεται από την πλατφόρμα θα είναι η ελληνική. Στο σύστημά μας όμως ισχύουν και κάποιοι επιπλέον περιορισμοί σχετικά με τα χαρακτηριστικά των χρηστών αλλά και των δραστηριοτήτων που εισάγονται. Αρχικά, όλοι οι εγγεγραμμένοι χρήστες πρέπει να είναι άνω των δεκαοχτώ. Περιορισμοί υπάρχουν και στις εγγραφές, καθώς για κάθε ένα ηλεκτρονικό ταχυδρομείο θα μπορεί να εγγραφεί μόνο ένας χρήστης. 
 
Για την πλατφόρμα γίνονται και κάποιες παραδοχές ώστε να απλοποιηθεί η υλοποίησή της. Μία παραδοχή είναι ότι οι χρήστες μας έχουν μια σχετικά καλή εμπειρία με την αλληλεπίδραση δικτυακών πλατφορμών τύπου e-commerce. Επίσης, θεωρούμε ότι όλοι οι χρήστες γνωρίζουν ελληνικά και είναι εξοικειωμένοι με τη χρήση της εφαρμογής στην ελληνική γλώσσα χωρίς πρόβλημα κατανόησης της λειτουργίας. Σχετικά με την αγορά πόντων για το ηλεκτρονικό πορτοφόλι, κάνουμε την παραδοχή ότι όλοι οι εγγεγραμμένοι γονείς είναι κάτοχοι ηλεκτρονικής κάρτας πληρωμών για το διαδίκτυο. Ακόμη, θεωρούμε ότι οι διευθύνσεις που καταχωρούνται, είτε από τους γονείς στη φόρμα εγγραφής, είτε από τους παρόχους για το χώρο διεξαγωγής κάθε δραστηριότητας, είναι υπαρκτές και έγκυρες. Τέλος, επειδή δεν θα είναι δυνατός ο έλεγχος των δραστηριοτήτων, κάθε φορά που υποβάλλεται νέα δραστηριότητα στο σύστημα, κάνουμε την παραδοχή ότι είναι όλες έγκυρες.

#### Μη λειτουργικές απαιτήσεις

Η πλατφόρμα θα παρέχει ένα εύχρηστο και φιλικό περιβάλλον προς τους χρήστες έτσι ώστε να μπορούν εύκολα και γρήγορα να εκτελούν τις εργασίες τους. Το σύστημα θα παρέχει τους απαραίτητους μηχανισμούς ασφάλειας στα δεδομένα των χρηστών και κατά τη μεταφορά αλλά και κατά την αποθήκευση στη βάση δεδομένων. Η πιστοποίηση των χρηστών γίνεται μόνο με τη χρήση των κατάλληλων αναγνωριστικών (όνομα χρήστη, κωδικός πρόσβασης). Ακόμη η απόδοση του συστήματος έχει μεγάλη σημασία. Η φόρτωση σελίδων στο περιβάλλον των χρηστών αλλά και η επιστροφή των αποτελεσμάτων από τα ερωτήματα των χρηστών θα γίνεται εντός λίγων δευτερολέπτων. 

Όσον αφορά το γραφικό περιβάλλον διεπαφής των χρηστών, πρέπει να έχει μια συνεπή εμφάνιση και μια λογική αλληλουχία, σύμφωνα με τα πρότυπα που θα οριστούν. Ακόμη, η πλατφόρμα θα πρέπει να είναι πλήρως λειτουργική και χρηστική και να προσαρμόζεται με ομοιόμορφο τρόπο σε συσκευές Desktop, Tablet ή Mobile. Τέλος, η πλατφόρμα πρέπει να είναι διαθέσιμη 24 ώρες τη μέρα και 7 μέρες την εβδομάδα.

<br><br><br><br>
## Αρχιτεκτονικός Σχεδιασμός

<center><img src="reportimages/mean/mean-image.png" width=580px /></center>

### MEAN Tech-Stack
Για την κάλυψη των προδιαγραφών και απαιτήσεων της εφαρμογής μας καταλήξαμε να δουλέψουμε σε *Full Stack JavaScript development* το οποίο ονομάζεται **MEAN** όπου το όνομά του πηγάζει από τα αρχικά των εργαλείων που χρησιμοποιούνται (MongoDB, Express JS, Angular JS, Node JS). Δηλαδή αντίστοιχα με το πιο πάνω διάγραμμα ξεκινώντας από το Server-Side έχουμε:

- **Web Framework :** Express js
- **Programming Language:** Javascript
- **DataBase:** MongoDB
- **WebServer:** Nodejs
- **Operating System:** -

Και για **Client-Side** έχουμε:

- **Front-End Framework:** AngularJS
- Javascript
- CSS
- HTML <br>

Η εφαρμογή μας θα δουλεύει σε αρχιτεκτονική Representational State Transfer (REST). Θα υποστηρίζει τις βασικές αρχές της αρχιτεκτονικής REST, όπως την Client-Server με πλήρη διαχωρισμό των ενδιαφερόντων μεταξύ client και server. Επίσης θα είναι stateless όπου καμία πληροφορία για την κατάσταση του χρήστη δεν θα αποθηκεύεται στον server με εξαίρεση κάποιες πληροφορίες στο session (π.χ temporarytoken). Λίγο πιο αφαιρετικά ο client θα στέλνει requests στον server χρησιμοποιώντας URIs για τον προσδιορισμό των resources τα οποία θα διαχωρίζονται και ο server θα ανταποκρίνεται με response έχοντας την δυνατότητα να στείλει τα στοιχεία ενός resource σε μορφή JSON και τα responses έχουν όλη την απαιτούμενη πληροφορία που απαιτείται για το σωστό τους χειρισμό από τον client.<br>
Επίσης, θα υποστηρίζει RESTful Web Service (API) προσφέροντας ένα σταθερό HTTP base URL και μεθόδους για την κλήση των request HTTP Methods: GET, PUT ή PATCH, POST, DELETE.

<br>
### Τεχνολογίες - Εργαλεία
Οι τεχνολογίες και τα εργαλεία που χρησιμοποιούμε για την ανάπτυξη της εφαρμογής μας περιγράφονται πιο κάτω αναλυτικά. Παράλληλα φαίνεται ο τρόπος λειτουργίας τους και ο λόγος επιλογής τους για την συγκεκριμένη ανάπτυξη λογισμικού.

**Javascript**  (FontEnd - BackEnd) <br>
Η JavaScript (JS) είναι διερμηνευμένη γλώσσα προγραμματισμού. Η αρχική λειτουργία που εκτελούσε ήταν στην πλευρά του περιηγητή ιστού και έδινε τη δυνατότητα επικοινωνίας με τον χρήστη από την πλευρά του πελάτη, τα ονομαζόμενα client side scripts, ανταλλαγής δεδομένων ασύγχρονα καθώς και δυναμικής αλλαγής περιεχομένου του HTML εγγράφου. Υποστηρίζει αντικειμενοστραφές, προστακτικό και συναρτησιακό στυλ προγραμματισμού κάτι που την καθιστά αρκετά δημοφιλή. Όπως έχουμε αναφέρει είναι δυναμική γλώσσα και βασίζεται στα πρωτότυπα, με ασθενείς τύπους. Επίσης, έχει συναρτήσεις ως αντικείμενα πρώτης τάξης που μπορούν να χρησιμοποιηθούν χωρίς περιορισμό. Η JavaScript μοιάζει με την γλώσσα προγραμματισμού Java όμως έχουν πολύ διαφορετική σημασιολογία. Οι βασικές αρχές σχεδιασμού προέρχονται από τις γλώσσες προγραμματισμού Self και Scheme.

**JSON** (Database MongoDB) <br>
Το πρότυπο για την κωδικοποίηση δεδομένων που θα χρησιμοποιήσουμε στην εφαρμογή μας είναι text-based και ονομάζεται JavaScript Object Notation (JSON). Είναι το πλέον διαδεδομένο πρότυπο για επικοινωνία μεταξύ Web APIs και την ασύχρονη επικοινωνία μεταξύ WebBrowser και WebServer. Βασίζεται σε υποσύνολο της JavaScript, αλλά είναι πλήρως ανεξάρτητο της γλώσσας προγραμματισμού. Προσφέρει απλότητα και διαβάζεται εύκολα από τον άνθρωπο. Παράλληλα προσφέρει σταθερότητα αφού δεν αναμένεται να υπάρξουν αλλαγές και είναι αρκετά ταχύτερο από προηγούμενες τεχνολογίες. Οι τύποι δεδομένων που προσφέρει είναι τρεις: "String", "Number" και "Boolean" όμως υπάρχουν και οι σύνθετοι τύποι Array και Object. Το πρότυπο αυτό χρησιμοποιείται από την βάση δεδομένων που θα χρησιμοποιήσουμε, τη MongoDB. 

**Node JS**<br>
Το Node.js είναι ένα ανοιχτού κώδικα, διασταύρωσης πλατφορμών, περιβάλλον χρόνου εκτέλεσης για τον προγραμματισμό εφαρμογών από την πλευρά του διακομιστή και είναι χτισμένο σε περιβάλλον Javascript. Aυτό που την κάνει να ξεχωρίζει και το έχει σαν κύριο στόχο είναι ότι μπορεί να παρέχει ένα εύκολο τρόπο δημιουργίας κλιμακωτών διαδικτυακών εφαρμογών. Το Node.js παρέχει μία αρχιτεκτονική βάσει συμβάντων και μία non-blocking I/O API όπως φαίνεται στην πιο κάτω εικόνα. Δηλαδή, μία διεργασία Node δεν στηρίζεται στην πολυνηματικότητα αλλά σε ένα μοντέλο ασύγχρονης επικοινωνίας εισόδου/εξόδου(I/O)  σε αντίθεση με άλλα σύγχρονα περιβάλλοντα ανάπτυξης εφαρμογών δικτύων που υποστηρίζουν πολυνηματικότητα. Αυτό του είδους το μοντέλο λειτουργίας στοχεύει στη βελτίωση της διεκπεραιωτικής ικανότητας των διαδικτυακών εφαρμογών με πολλές λειτουργίες εισόδου/εξόδου, όπως και εφαρμογών ιστού πραγματικού χρόνου. Ακόμη ένα πλεονέκτημα που έχει είναι ότι παρέχει την εργαλειοθήκη npm η οποία κάνει εξαιρετική δουλεία στην αναγνώριση και εγκατάσταση εξαρτήσεων των διαφόρων εργασιών και εξωτερικών Modules και πακέτων. Επίσης, τα πακέτα εγκατάστασης εξαρτήσεων κρατούνται απομονωμένα μεταξύ εργασιών και έτσι αποφεύγονται συγκρούσεις εκδόσεων. Κάποια βασικά πακέτα που θα χρησιμοποιήσουμε στην εφαρμογή μας είναι: <br>
- express <br>
- mongoose <br>
- body-parser <br>
- ngRoute <br>
- morgan <br>
- bower <br>
- multer <br>

<center><img src="reportimages/mean/event_loop.png" width=450px /></center>

**Express JS (BackEnd)**<br>
Το ExpressJS είναι το πακέτο framework που θα χρησιμοποιήσουμε για την ανάπτυξη της εφαρμογής μας στην πλευρά του διακομιστή server. Eίναι ένα προσχεδιασμένο NodeJS framework που χρησιμεύει στη δημιουργία ιστοσελίδων από την πλευρά των διακομιστών ταχύτερα και πιο έξυπνα. Η απλότητα, ο μινιμαλισμός, η ευελιξία, η δυνατότητα κλιμάκωσης είναι μερικά από τα χαρακτηριστικά της και από την ίδια την NodeJS κληρονομεί και την απόδοσή της. Προσφέρει κάποια πρόσθετα χαρακτηριστικά επεκτείνοντας έτσι την ανάπτυξη στην πλευρά  του διακομιστή. Το ExpressJS είναι το πιο διάσημο framework του NodeJS.

**MongoDB (Database)** <br>
Για την αποθήκευση των δεδομένων της εφαρμογής θα χρησιμοποιήσουμε την βάση δεδομένων MongoDB. Είναι ελεύθερου και ανοιχτού κώδικα cross-platform λογισμικό βάσης δεδομένων η οποία είναι document-oriented. Κατηγοριοποιημένο ως πρόγραμμα βάσης δεδομένων NoSQL, το MongoDB χρησιμοποιεί όπως έχουμε αναφέρει πιο πάνω έγγραφα τύπου JSON με σχήματα (schemas).Η MongoDB υποστηρίζει ερωτήματα πεδίου, εύρους, αναζητήσεις κανονικής έκφρασης και αυτό είναι χρήσιμο για μια εφαρμογή, έχοντας πρόσβαση σε δεδομένα γρήγορα εύκολα και ταυτόχρονα υποβολής ερωτημάτων. Τα ερωτήματα μπορούν να επιστρέψουν συγκεκριμένα πεδία των εγγράφων και επίσης να περιλαμβάνουν λειτουργίες JavaScript που ορίζονται από το χρήστη. Τα ερωτήματα μπορούν ακόμη να ρυθμιστούν ώστε να επιστρέφουν ένα τυχαίο δείγμα αποτελεσμάτων ενός δεδομένου μεγέθους. Η δομή των εγγραφών είναι όπως απεικονίζεται στην πιο κάτω εικόνα.
<center><img src="reportimages/mean/mongodb-json.png" width=350px /></center>

**AngularJS (FontEnd)** <br>
Για την ανάπτυξη της εφαρμογής μας από την πλευρά του χρήστη θα χρησιμοποιήσουμε AngularJS. Η AngularJS είναι ένα ανοιχτού κώδικα διαδικτυακού framework το οποίο έχει ως στόχο την ανάπτυξη εφαρμογών και ιστοσελίδων οι οποίες είναι μονής σελίδας(Single-Page Αpp). Έχει ως στόχο να απλοποιήσει την ανάπτυξη και τον έλεγχο τέτοιων εφαρμογών για αρχιτεκτονικές από την πλευρά του client, model-view-controller /MVC και model-view-view model/MVVM, με βιβλιοθήκες και πακέτα που χρησιμοποιούνται συνήθως σε πλούσιες εφαρμογές του Διαδικτύου. Η AngularJS  λειτουργεί αφού πρώτα διαβαστεί η σελίδα HTML, στην οποία έχουν ενσωματωθεί επιπλέον προσαρμοσμένα χαρακτηριστικά ετικετών, και έπειτα ερμηνεύει αυτά τα χαρακτηριστικά ως οδηγίες για να ενώσει τα κομμάτια εισόδου και εξόδου της σελίδας σε ένα μοντέλο που αντιπροσωπεύεται από πρότυπες μεταβλητές JavaScript. Οι τιμές για αυτές τις μεταβλητές JavaScript μπορούν να ρυθμιστούν χειροκίνητα μέσα στον κώδικα ή να ανακτηθούν από στατικούς ή δυναμικούς JSON πόρους. Οι οδηγίες της AngularJS επιτρέπουν στον προγραμματιστή να καθορίσει προσαρμοσμένα και επαναχρησιμοποιούμενα HTML, όπως στοιχεία και χαρακτηριστικά που καθορίζουν τις συνδέσεις των δεδομένων και την συμπεριφορά παρουσίασης.
<br><br><br>
Αφού έχουμε ορίσει την αρχιτεκτονική της εφαρμογής μας είμαστε έτοιμοι να παρουσιάσουμε πιο κάτω ένα διάγραμμα ροής δεδομένων (request/response) μέσω HTTP στο API backend του ExpressJS και ερωτημάτων στην βάση δεδομένων με τις αντίστοιχες αποκρίσεις προς τα πίσω, έχοντας πυρήνα της εφαρμογής το NodeJS. Τα αντίστοιχα στάδια που περνάει το request είναι τα 1, 2, 3 και το response τα 4, 5, 6 με βάση το διάγραμμα:

 <center><img src="reportimages/mean/mean.png" width=600px /></center>

### Εσωτερικά Συστήματα
Στην εφαρμογή μας για λόγους συνέπειας, εύκολης ανάγνωσης, τροποποίησης, ενημέρωσης και σωστής δόμησης έχουμε χωρίσει τις λειτουργίες μας σε μικρά εσωτερικά υποσυστήματα. Τα βασικότερα υποσυστήματα είναι: <br><br>
#### Front-End<br>
Όλα όσα περιγράφονται παρακάτω γίνονται στο client-side και έπειτα αποστέλλονται τα αιτήματα σαν request στο server-side. Όλες οι βιβλιοθήκες που θα χρησιμοποιηθούν για την εφαρμογή μας ενσωματώνονται στο κεντρικό αρχείο index.html και η πρόσβαση σε αυτές γίνεται με την βοήθεια του πακέτου bower το οποίο ζητά και φέρνει αυτόματα όλες τις απαιτούμενες βιβλιοθήκες τοπικά στον διακομιστή.<br><br>
**App.js** <br>
Είναι το Main αρχείο του Angular JS από το οποίο ξεκινάει το application μας. Δουλεύει σαν κατασκευαστής της εφαρμογής και ταυτόχρονα ενσωματώνει όλες τις εξαρτήσεις και απαιτούμενα που χρειάζονται για να τρέξει ομαλά η εφαρμογή μας.<br><br>

**Route.js** <br>
Είναι το αρχείο που κάθε φορά που υπάρχει αίτηση σε ένα συγκεκριμένο url καθορίζει ποιο view και ποιο controller θα ενσωματωθεί και ταυτόχρονα ποιοι έχουν δικαίωμα πρόσβασης στο συγκεκριμένο url.<br><br>

**Views** <br>
Μέσα σε αυτό το φάκελο υπάρχουν όλα τα views που χρειάζονται στην εφαρμογή μας, χωρισμένα αντίστοιχα στα κυριότερα υποσυστήματα (users, events, queries, management).<br><br>

**Controllers** <br>
- **Main:** εδώ γίνονται όλοι οι έλεγχοι ταυτοποίησης χρήστη από την μεριά του client όπως και ο έλεγχος και η ανανέωση του session. <br>
- **User**: εδώ γίνονται όλοι έλεγχοι για την εγκυρότητα των στοιχείων που συμπλήρωσε ο χρήστης πριν την αποστολή τους σαν request στο διακομιστή. <br>
- **Management:** εδώ γίνονται όλες οι αλλαγές και η διαχείριση των χρηστών από τους διαχειριστές της σελίδας. <br>
- **Event:** εδώ γίνονται όλοι οι έλεγχοι, αλλαγές, επεξεργασία και εισαγωγή των δραστηριοτήτων. <br>
- **Query:** εδώ γίνονται όλες οι αναζητήσεις και τα ερωτήματα πάνω στη βάση των δραστηριοτήτων.<br>
- **Checkout:** εδώ γίνονται όλοι οι έλεγχοι για την αγορά κάποιου εισητηρίου και έπειτα αποστέλλεται το αντίστοιχο request στο διακομιστή.<br>

**Services** <br>
- **Authentication** εδώ γίνονται οι έλεγχοι που έχουν να κάνουν με το χρήστη, για παράδειγμα αν είναι login σε ποια σελίδα να προωθείται, ή σε περίπτωση που για κάποιο λόγο η εφαρμογή ζητήσει το id του χρήστη που είναι συνδεδεμένος, να εξετάζεται αν αυτό μπορεί να επιστραφεί.<br>
- **Event**: είναι ένα factory το οποίο χρησιμοποιείται κυρίως σαν οδηγός url για ό,τι έχει να κάνει με τις δραστηρίοτητες με βάση την αντίστοιχη μέθοδο που πρέπει να κληθεί πάνω σε αυτό για την κάθε διαδικασία ξεχωριστά, περνώντας πάντα τις αντίστοιχες παραμέτρους. <br>
- **GoogleServices:** εδώ γίνονται όλες οι πράξεις που έχουν να κάνουν με τον χάρτη που παρουσίαζεται στην σελίδα με τις δραστηριότητες όπως και για την αυτόματη εισαγωγή διεύθυνσης και μετατροπής διεύθυνσης σε συντεταγμένες με την βοήθεια του εξωτερικού υποσυστήματος GoogleAPI-Maps. <br>
- **Upload:** εδώ γίνονται όλοι οι έλεγχοι που χρειάζονται πριν να φορτωθούν τα αρχεία (π.χ εικόνες) στον διακομιστή. <br>
- **User**: είναι ένα factory το οποίο χρησιμοποιείται κυρίως σαν οδηγός url για ό,τι έχει να κάνει με τους χρήστες με βάση την αντίστοιχη μέθοδο που πρέπει να κληθεί πάνω σε αυτό για την κάθε διαδικασία ξεχωριστά, περνώντας πάντα τις αντίστοιχες παραμέτρους. <br><br>

#### Back-End<br>
Όλα όσα περιγράφονται παρακάτω γίνονται στο server-side και έπειτα αποστέλλονται οι αποκρίσεις σαν responses στο client-side. Όλα τα απαιτούμενα πακέτα που θα χρησιμοποιηθούν για την εφαρμογή μας ενσωματώνονται στο κεντρικό αρχείο server.js και η πρόσβαση σε αυτά γίνεται με την βοήθεια του npm, όπως αναφέραμε πιο πάνω, το οποίο ζητά και φέρνει αυτόματα όλα τα απαιτούμενα πακέτα τοπικά στον διακομιστή.<br><br>
**Server.js** Είναι το Main αρχείο του Node JS όπου ξεκινάει το application και τον server ταυτόχρονα. Δουλειά του είναι να αρχικοποίησει τον διακομιστή, να ρυθμίσει τις απαιτούμενες επιλογές και ρυθμίσεις και ταυτόχρονα να εισάγει στην εφαρμογή μας όλα τα πακέτα που θα χρειαστούν σε κάθε υποσύστημα κατά την λειτουργία του συστήματος. Επίσης σε αυτό το σημείο γίνεται και η σύνδεση/πρόσβαση στην βάση δεδομένων.<br><br>

**Api.js** Είναι το αρχείο που κάθε φορά που υπάρχει ένα αίτημα από την μεριά του client στον server είναι υπεύθυνο να αναλάβει την εξυπηρέτηση και εκτέλεση των αντίστοιχων λειτουργιών ώστε να διεκπεραιωθεί η αίτηση και να επιστρέψει τα ανάλογα αποτελέσματα σε μορφή JSON. Επιπλέον λειτουργίες που εκτελούνται σε αυτό το υποσύστημα είναι δημιουργία pdf αρχείου κατά την αγορά ticket, ενημέρωση κάποιου χρήστη ή και διαχειριστή μέσω mail και άλλες λειτουργίες που απαιτούνται από άλλα υποσυστήματα για την εκτέλεση μιας εργασίας. Επίσης από εδώ γίνεται και η κλήση του πρόσθετου module για την εισαγωγή Watermark σε εικόνες. Όπως και στο frontend υπάρχει και εδώ διαχωρισμός του σε υποσυστήματα (users, events, queries, management). <br><br>

**Models** Εδώ δημιουργούνται όλες οι κλάσεις σε τύπο (Schema-Mongo) οι οποίες στην εφαρμογή μας ονομάζονται Models και χρησιμεύουν για την προετοιμασία των αντικειμένων κατά την αποθήκευσή τους στη βάση δεδομένων και όπως είναι λογικό χωρίζεται σε Users, Events, Orders.

Θα ακολουθήσουν κάποια διαγράμματα για την μοντελοποίηση και οπτικοποίηση απαιτήσεων/προδιαγραφών τα οποία δημιουργήθηκαν με βάση τη γλώσσα μοντελοποίησης γενικής χρήσης UML.<br><br>

### Μοντελοποίηση και οπτικοποίηση απαιτήσεων/προδιαγραφών
#### Μοντελοποίηση δομής
**Διαγράμματα "παράταξης / εγκατάστασης" (Deployment diagrams)**<br>
Αρχίζουμε με το διάγραμμα Deployment το οποίο απεικονίζει όσα έχουμε περιγράψει πιο πάνω και ό,τι έχει να κάνει με εσωτερικά και εξωτερικά υποσυστήματα.<br>

<center><img src="reportimages/diagrams/depl/depl_diag.jpg" width=800px /></center>

<br><br>
**Διαγράμματα συστατικών (Component diagrams)** <br>
Ακολουθούν τα διαγράματα συστατικών για τους τρεις κύριους χρήστες (διαχειριστής, χρήστης-γονέας, πάροχος) της εφαρμογής μας με σκοπό να απεικονίσουν τη σύνδεση των interface με τα απομονωμένα modules μεταξύ ξένων Components.

**Administrator - Διαχειριστής**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/comp/comp_diag_admin.jpg" width=900px /></center>

**Parent - Χρήστης Γονέας**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/comp/comp_diag_parent.jpg" width=900px /></center>

**Provider - Πάροχος**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/comp/comp_diag_provider.jpg" width=900px /></center>

<br><br>
**Διαγράμματα κλάσεων (Class diagrams)**<br>
Πιο κάτω φαίνεται το Class Diagram της εφαρμογής μας το οποίο σκοπό έχει να περιγράψει την εσωτερική δομή των κυριότερων στοιχείων - κλάσεων της εφαρμογής καθώς και τις μεταξύ τους αλληλοεξαρτήσεις.<br>

<center><img src="reportimages/diagrams/class/class_diag.jpg" width=1000px /></center>

<br><br>

#### Μοντελοποίηση συμπεριφοράς<br>
**Διαγράμματα περιπτώσεων χρήσης (Use-case diagrams)**<br>
Ακολουθούν τα διαγράμματα περιπτώσεων χρήσης τα οποία έχουν σκόπο να απεικονίσουν κάποια βασικά σενάρια που μπορεί να συναντήσει κάποιος στην εφαρμογή κατά την λειτουργία της. Τα τέσσερα βασικά σενάρια που περιγράφονται πιο κάτω είναι η Εγγραφή Χρήστη, η Δημιουργία Δραστηριότητας, η Αναζήτηση και το Φιλτράρισμα Αποτελεσμάτων και τέλος η Αγορά Εισιτηρίου.<br><br>

**Register - Εγγραφή Χρήστη**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/usec/Register.jpg" width=800px /></center>

**Create Event - Δημιουργία Δραστηριότητας**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/usec/CreateEvent.jpg" width=800px /></center>

**Search and Filtering - Αναζήτηση και Φιλτράρισμα Αποτελεσμάτων**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/usec/Search&Filtering.jpg" width=650px /></center>

**Buy Ticket - Αγορά Εισιτηρίου**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/usec/BuyTicket.jpg" width=800px /></center><br><br><br>

**Διαγράμματα δραστηριότητας (Activity diagrams)**<br>
Ακολουθούν τα διαγράμματα δραστηριότητας τα οποία απεικονίζουν τη ροή πληροφορίας, επεξεργασίας και τα βήματα που περνάει μία διαδικασία μέχρι να φτάσει στο τέλος της και να τερματίσει είτε με επιτυχία είτε με αποτυχία. Επίσης φαίνονται ταυτόχρονα οι παράγοντες που εμπλέκονται σε κάθε βήμα και λειτουργία που απαρτίζει τη συγκεκριμένη λειτουργία. Πιο κάτω επιλέξαμε να παρουσιάσουμε όπως και προηγουμένως τις τέσσερις πιο βασικές λειτουργίες: Εγγραφή Χρήστη, Δημιουργία Δραστηριότητας, Αναζήτηση και Φιλτράρισμα Αποτελεσμάτων και Αγορά Εισιτηρίου.<br><br>

**Register - Εγγραφή Χρήστη**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/act/Register.jpg" width=1000px /></center>

**Create Event - Δημιουργία Δραστηριότητας**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/act/CreateEvent.jpg" width=1000px /></center>

**Search and Filtering - Αναζήτηση και Φιλτράρισμα Αποτελεσμάτων**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/act/Search&Filtering.jpg" width=1000px /></center>

**Buy Ticket - Αγορά Εισιτηρίου**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/act/BuyTicket.jpg" width=1000px /></center><br><br><br>


#### Wireframes - Web/Phone<br>
Παρακάτω ακολουθούν τρία wireframes της εφαρμογής τα οποία απεικονίζουν το πώς θα είναι η τελική μορφή της εφαρμογής μας. Πιο συγκεκριμένα δείχνει τρία σενάρια χρήσης: το πρώτο είναι όταν βρίσκεσαι στην αρχική-κεντρική σελίδα, το δεύτερο όταν εκτελείς μία αναζήτηση στις δραστηρίοτητες και τα αποτελέσματα που έχει και τέλος πώς θα εμφανίζεται κάθε δραστηρίοτητα ανεξάρτητα από τις υπόλοιπες σε ξεχωριστή σελίδα. Στην αριστερή μεριά της εικόνας βλέπουμε πώς θα φαίνεται σε Desktop Browser και στη δεξιά σε Κινητό/Tablet.

 **MainPage - Κεντρική Σελίδα**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/wire/MainPage.png" width=1000px /></center>

<br>**Search and Result - Aναζήτηση δραστηριότητας και Αποτελέσματα**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/wire/SearchResultPage.png" width=1000px /></center>

<br>**EventPage - Σελίδα Δραστηριότητας**<br>
<center><img src="reportimages/diagrams/wire/EventPage.png" width=1000px /></center>

<br><br><br>
### Πρόσθετο module - Visible Textual Watermark
Για την υλοποίηση του ξεχωριστού, πρόσθετου συστατικού (module/component), το οποίο είναι «binary dependency» και θα χρησιμοποιείται για την αυτόματη προσαρμογή του μεγέθους και εφαρμογή ενός ορατού λεκτικού υδατογραφήματος στις φωτογραφίες των δραστηριοτήτων, χρησιμοποιήσαμε την γλώσσα προγραμματισμού Java. Για το αυτόματο χτίσιμο και τη δημιουργία του συμπιεσμένου .jar αρχείου κάναμε χρήση του προγράμματος αυτόματου χτισίματος λογισμικού maven ρυθμίζοντας τα απαραίτητα dependencies μέσω του pom.xml αρχείου. Για την επεξεργασία γραφικών, εικόνων και για ολόκληρη την υλοποίηση αυτού του συστατικού χρησιμοποιήσαμε τις πιο κάτω βιβλιοθήκες (βασικές):
**<br> - java.io.***
**<br> - javax.imageio.***
**<br> - java.awt.Color** 
**<br> - java.awt.***
**<br> - java.awt.image.*** 
**<br> - java.awt.FontMetrics**
<br><br>
Για την εκτέλεσή του μέσα στην εφαρμογή θα χρησιμοποιήσουμε τη δυνατότητα που μας δίνει το Node JS να δημιουργήσουμε νέο νήμα ξεχωριστό και να τρέξουμε εντολή στο command line δίνοντας τα σωστά ορίσματα κατά την εκτέλεση του jar αρχείου ώστε να εξυπηρετήσει τις ανάγκες της εφαρμογής και να ενσωματώσει το υδατογράφημα στην εκάστοτε εικόνα.

<br><br>
### Έλεγχος Αποδοχής Συστήματος
Η Πλατφόρμα θα διατεθεί τελικά στους πελάτες αφού πραγματοποιηθεί με επιτυχία η διεξαγωγή των δοκιμών αποδοχής του συστήματος (acceptance testing).

#### Σχεδιασμός Δοκιμών Αποδοχής
Τα κριτήρια αποδοχής (acceptance criteria) του συστήματος που έχουν καθοριστεί, αφορούν την προσήλωση στις απαιτήσεις, την ευκολία χρήσης/ ευχρηστία (Usability) και την ασφάλεια. 

Τα κριτήρια που αφορούν την προσήλωση στις απαιτήσεις είναι: <br>
Να μπορεί ο μη εγγεγραμμένος χρήστης να κάνει εγγραφή στην πλατφόρμα <br>
Να μπορεί ο εγγεγραμμένος χρήστης να συνδεθεί στην πλατφόρμα <br>
Να μπορεί ο πάροχος να ανεβάσει δραστηριότητες στην πλατφόρμα <br>
Να μπορούν οι χρήστες να κάνουν αναζήτηση δραστηριοτήτων μέσω του search bar <br>
Να μπορούν οι εγγεγραμμένοι χρήστες να αγοράσουν εισιτήρια <br>

Η ευκολία χρήσης (ευχρηστία) του συστήματος προσδιορίζεται από το πόσο καλά ένας γονέας μπορεί να κατανοήσει το σύστημα και να χρησιμοποιήσει τις λειτουργίες του, δηλαδή να βρει την δραστηριότητα που τον ενδιαφέρει και να αγοράσει εισιτήριο. Οι πάροχοι επίσης θα πρέπει να μπορούν εύκολα να ανεβάζουν νέες δραστηριότητες στην πλατφόρμα.

Η ασφάλεια αφορά στην ύπαρξη και στην ορθή λειτουργία των διαδικασιών ασφάλειας και ελέγχου του συστήματος έτσι ώστε να εξασφαλίζεται η ακεραιότητα, εμπιστευτικότητα και ασφάλεια των δεδομένων των χρηστών, ιδιαίτερα κατά την διαδικασία της συναλλαγής.

